陳茂波稱暴力仇恨吞噬社會 譴責違法暴行近乎恐怖主義

財政司司長陳茂波表示，暴力和仇恨正在吞噬整個社會，讓香港處於極為危險的境地，無論是甚麼藉口，都絕不可能成為暴力的理由，現在比任何時候都更需要與暴力割席。他又譴責嚴重違法暴行，蠶蝕香港社會一直珍視的文明理性價值，行徑近乎恐怖主義。

陳茂波的最新網誌，以「拒絕攬炒」為題，提及多項統計處公布的最新數據，包括確認本港第三季經濟按年收縮2.9%，是10年來首次錄得的按年跌幅，10月和本月首10日訪港旅客人次跌幅仍超過4成。零售業銷貨量在第三季按年大幅下跌19.5%等，顯示在外圍經濟困擾出口的背景下，不斷惡化的社會危機，增添經濟下滑壓力。

他又指出，經濟壓力持續增大影響勞工市場，特別是與消費及旅遊相關行業的失業率，未來情況並不樂觀。他表示，踏入第四季度，示威活動越趨暴力和頻繁，大大影響旅客來港意欲、重創本地消費需求，嚴重打擊經濟及投資氣氛。面對經濟已顯著轉弱，任何罷工、罷市只會令經濟雪上加霜，打工仔搵食更艱難。

陳茂波批評，「私了」和「裝修」的行為，是以殘暴的手法來恐嚇他人。他讚揚有市民協助移開在馬路上的磚頭和雜物，讓道路恢復通行，令人感動，認為社會上有沉默但堅實的力量，不願看到社會繼續沉淪下去。

今日呀!!!!

主題📜：東歐巨變30周年集會
日期📅：17/11/2019
時間🕐：1900～2130
地點⛩：中環愛丁堡廣場
備注🌟：已獲得不反對通知書

特別事項⚠️
👉🏻1400 ～ 1700砌牆
👉🏻招募義工一齊砌出和裝飾柏林圍牆
👉🏻2120推倒極權暴政的鐵幕
👉🏻與30年前同步，東德開放畀人民入西德，寓意希望自由民主歸回人民
👉🏻同時招募糾察幫忙維持集會秩序
👉🏻義工和糾察聯絡： @sdontstandforshit

鐵 幕 倒 下🧱極 權 必 亡☠️

公海 Link :

死開啦，你個仔嘅親戚

721, 831 警黑無差別打人直頭係恐怖主義，唔係近乎

佢呢句可以指綠色曱甴